\chapter{Dnevnik promjena dokumentacije}
		
		\textbf{\textit{Kontinuirano osvježavanje}}\\
				
		
		\begin{longtblr}[
				label=none
			]{
				width = \textwidth, 
				colspec={|X[2]|X[13]|X[3]|X[3]|}, 
				rowhead = 1
			}
			\hline
			\textbf{Rev.}	& \textbf{Opis promjene/dodatka} & \textbf{Autori} & \textbf{Datum}\\[3pt] \hline
			0.1 & Učitan predložak dokumentacije.	& Antonio Hohnjec & 19.10.2023. 		\\[3pt] \hline 
			0.2	& Dopunjeni nazivi i sudionici projekta.\newline Nadopunjeno poglavlje "2. Opis projektnog zadatka" & Antonio Hohnjec & 25.10.2023. 	\\[3pt] \hline 
			0.3 & Dodan \textit{Use Case} dijagrami i sekvencijski dijagrami, nefunkcionalni zahtjevi i ostali zahtjevi te arhitektura i dizajn sustava sa bazom podataka i prikladnim tablicama te dijagramom baze podataka. & Benjamin Zrakić, Armis Kantarević, Luka Ivčević, Filip Vrbić, Marko Pavić & 30.10.2023. \\[3pt] \hline 
			0.4 & Upis poglavlja Arhitektura i dizajn sustava. Dodani dijagrami razreda za prvu predaju & Armis Kantarević, Antonio Zglavnik & 9.11.2023. \\[3pt] \hline 
			1.1 & Popravljene greške uočene prilikom prve predaje & Benjamin Zrakić & 15.12.2023. \\[3pt] \hline
			1.2 & Dodani dijagrami stanja i aktivnosti, ispunjena i poglavlja Korištene tehnologije i alati te upute za puštanje u pogon & Luka Ivčević, Antonio Hohnjec & 4.1.2024. \\[3pt] \hline
			1.3 & Dodani dijagrami komponenti i razmještaja te ispunjeno poglavlje Zaključak i budući rad & Filip Vrbić, Antonio Hohnjec & 15.1.2024. \\[3pt] \hline
			1.4 & Ispunjeno poglavlje Ispitivanje programskog rješenja i Dijagrami pregleda promjena & Antonio Hohnjec & 18.1.2024. \\[3pt] \hline
		
			
		\end{longtblr}
	
	
		\eject