\chapter{Implementacija i korisničko sučelje}
		
		
		\section{Korištene tehnologije i alati}
			
			Kako je prijašnje navedeno, za izradu aplikacije koristimo REST servis gdje za backend koristimo Java Spring Boot proširenje, za frontend koristimo React uz dodatak redux-a i jsx datoteka, a za bazu podataka koristimo PostgreSQL bazu podataka.
			\bigbreak
			Za pregled podataka na PostgreSQL bazi podataka koristimo \href{https://www.pgadmin.org/}{PgAdmin}
			\bigbreak
			REST servis je vrsta web servisa koja prati REST arhitekturu. REST je stil arhitekture gdje su frontend i backend odjeljeni kao dvije zasebne aplikacije te se odvija komunikacija između frontend-a i backenda uz pomoć REST servisa pozivanjem zahtjeva pristupa backendu.
			\bigbreak
			Više o REST u Spring Boot-u: \href{https://spring.io/guides/tutorials/rest/}{REST}
			\bigbreak
			Nadalje, na strani backend-a koristimo se MVC frameworkom što znači da naš backend je sastavljen od modela, pogleda i kontrolera te je kod odjeljen na modele, repozitorije, servise i kontrolere. Pomoću modela stvaramo tablice baze podataka i njihove entitete. Repozitoriji su grana koja je na backendu najbliža bazi podataka te se putem repozitorija zbiva komunikacija između backend-a i baze. Kontroleri su mjesto u kojemu se nalazi sam REST-api. Repozitorij je mjesto gdje zadajemo upite koje dalje koristimo u kontrolerima.
			\bigbreak
			Više o Java Spring Boot na: \href{https://spring.io/projects/spring-boot/}{Spring Boot}, 
			\href{https://spring.io/guides/gs/serving-web-content/}{MVC u Spring Boot-u}
			\bigbreak
			Za razvoj frontend aplikacije, korišten je React kao biblioteka javascripta te kao pomoć koristi se Redux kojem je glavna svrha pojednostavljivanje upravljanja stanjem aplikacije, posebno kada je aplikacija složena s mnogo komponenti koje dijele podatke. Koriste se i jsx datoteke koje nam omogućavaju strukturiraniji kod te dinamičnost korištenja Reacta i javascripta.
			\bigbreak
			Više o React-u na: \href{https://react.dev/learn}{React}, \href{https://redux.js.org/}{Redux}, \href{https://legacy.reactjs.org/docs/introducing-jsx.html}{JSX}
			\bigbreak
			Sva dokumentacija pisana je u latexu koji nam omogućava izradu pdf dokumenata dodavanjem oznaka i figura koje nam omogućuju uređivanje teksta i dodavanje vanjskih resursa kao što su slike, grafovi, tablice i slično.
			\bigbreak
			Više o Latex-u: \href{https://www.latex-project.org/}{Latex}
			\bigbreak
			\eject 
		
	
		\section{Ispitivanje programskog rješenja}
			
			\textbf{\textit{dio 2. revizije}}\\
			
			 \textit{U ovom poglavlju je potrebno opisati provedbu ispitivanja implementiranih funkcionalnosti na razini komponenti i na razini cijelog sustava s prikazom odabranih ispitnih slučajeva. Studenti trebaju ispitati temeljnu funkcionalnost i rubne uvjete.}
	
			
			\subsection{Ispitivanje komponenti}
			\textit{Potrebno je provesti ispitivanje jedinica (engl. unit testing) nad razredima koji implementiraju temeljne funkcionalnosti. Razraditi \textbf{minimalno 6 ispitnih slučajeva} u kojima će se ispitati redovni slučajevi, rubni uvjeti te izazivanje pogreške (engl. exception throwing). Poželjno je stvoriti i ispitni slučaj koji koristi funkcionalnosti koje nisu implementirane. Potrebno je priložiti izvorni kôd svih ispitnih slučajeva te prikaz rezultata izvođenja ispita u razvojnom okruženju (prolaz/pad ispita). }
			
			
			
			\subsection{Ispitivanje sustava}
			
			 \textit{Potrebno je provesti i opisati ispitivanje sustava koristeći radni okvir Selenium\footnote{\url{https://www.seleniumhq.org/}}. Razraditi \textbf{minimalno 4 ispitna slučaja} u kojima će se ispitati redovni slučajevi, rubni uvjeti te poziv funkcionalnosti koja nije implementirana/izaziva pogrešku kako bi se vidjelo na koji način sustav reagira kada nešto nije u potpunosti ostvareno. Ispitni slučaj se treba sastojati od ulaza (npr. korisničko ime i lozinka), očekivanog izlaza ili rezultata, koraka ispitivanja i dobivenog izlaza ili rezultata.\\ }
			 
			 \textit{Izradu ispitnih slučajeva pomoću radnog okvira Selenium moguće je provesti pomoću jednog od sljedeća dva alata:}
			 \begin{itemize}
			 	\item \textit{dodatak za preglednik \textbf{Selenium IDE} - snimanje korisnikovih akcija radi automatskog ponavljanja ispita	}
			 	\item \textit{\textbf{Selenium WebDriver} - podrška za pisanje ispita u jezicima Java, C\#, PHP koristeći posebno programsko sučelje.}
			 \end{itemize}
		 	\textit{Detalji o korištenju alata Selenium bit će prikazani na posebnom predavanju tijekom semestra.}
			
			\eject 
		
		
		\section{Dijagram razmještaja}
			
			\textbf{\textit{dio 2. revizije}}
			
			 \textit{Potrebno je umetnuti \textbf{specifikacijski} dijagram razmještaja i opisati ga. Moguće je umjesto specifikacijskog dijagrama razmještaja umetnuti dijagram razmještaja instanci, pod uvjetom da taj dijagram bolje opisuje neki važniji dio sustava.}
			
			\eject 
		
		\section{Upute za puštanje u pogon}
			
			 \noindent Za puštanje u pogon koristimo usluge web aplikacije \href{www.render.com}{Render} koja nam omogućuje kreiranje PostgreSql baze podataka te upload Spring Boot backenda uporabom DockerFile-a te upload React aplikacije uporabom Node-a.\newline
			 
			 \noindent Za početak važno je izraditi korisnički račun na Renderu. Kada uđemo na početnu stranicu Rendera, pritisnemo tipku Get Started gdje nas tada preusmjerava na formu za registraciju ili prijavu. Nudi nam i prijave pomoću drugih usluga kao što su GitHub, GitLab i Google. Preporuka je da ako je aplikacija već na GitHub-u, da se prijavi putem github računa.
			 \bigbreak
			 \noindent Nakon izrade korisničkog računa otvara se zaslon Render Dashboard. Sada za kreiranje PostgreSQL baze podataka slijedimo jednostavne upute:
			 \bigbreak
			\noindent  New =\textgreater  PostgreSQL =\textgreater  Name: naziv vidljiv u Render Dashboard-u, Database: naziv naše baze što uzimamo nešto kratko i prepoznatljivo, User: najbolje staviti nešto generičko kao user, Region: podesiti jednu od ponuđenih regija koja je najbliža. =\textgreater  Create Database
			\bigbreak
			\noindent Sada kada kliknemo na generiranu bazu podataka, možemo vidjeti neke od informacija. Za spajanje na bazu podataka koristiti ćemo External Database URL. 
			\bigbreak
			\noindent Te informacije će nam biti potrebne kako bismo se spojili sa bazom podataka te mogli vidjeti i uređivati podatke u PgAdmin-u te za spajanje Spring Boot backenda na bazu.
			\bigbreak
			\noindent Za spajanje na PgAdmin-u:
			Desni klik na Servers =\textgreater  Register =\textgreater  Server =\textgreater  Name: dodamo ime =\textgreater  Pritisak na karticu Connection =\textgreater  Host name/address upišemo iz External Database URL podatka sve nakon znaka @ nakon čega slijedi dpg pa sve do zadnje kose crte.\newline
			Izgled prije: postgres://user:.......@dpg......./nazivbaze \newline
			Upisujemo: dpg....... \newline
			Port je po default-u 5432. \newline
			Maintnance database: Kopiramo polje Database. \newline
			Username: Kopiramo polje Username. \newline
			Password: Kopiramo polje Password. \newline
			Pritisnemo tipku save i trebalo bi prikazati bazu podataka na listi servera.
			\bigbreak
			\noindent Za spajanje Spring Boot-a na bazu potrebno je otići u application.properties u folderu resources i upisivati podatke na sljedeći način:\newline
			spring.datasource.url = jdbc:postgresql://dpg.../nazivbaze \newline
			spring.datasource.username = Kopiramo polje Username \newline
			spring.datasource.password = Kopiramo polje Password \newline
			spring.jpa.hibernate.ddl-auto = odaberemo neku od opcija koje se mogu proučiti na
			\href{https://www.jobyme88.com/?st_ai=spring-jpa-hibernate-ddl-auto}{ovoj stranici}.\newline
			spring.jpa.properties.hibernate.dialect=org.hibernate.dialect.PostgreSQLDialect
			\bigbreak
			\noindent Na dalje, opisati ćemo dodavanje Spring Boot aplikacije na Render. Kako bi to uopće bilo moguće, moramo dodati u Spring Boot DockerFile. Prilikom izrade Spring Boot-a, odabrali smo Gradle ili Maven. Ovdje smo odabrali maven te sada čemu unutar naše backend aplikacije napraviti folder docker, unutar njega folder maven te unutar njega smjestiti naš DockerFile. U DockerFile potrebno je voditi računa samo o verziji jave koju koristimo te na koji port želimo izložiti aplikaciju.
			\bigbreak
			\noindent Kod:
			\bigbreak
			\begin{verbatim}
				# Container za izgradnju (build) aplikacije
				FROM openjdk:17-alpine AS builder
				
				# Kopiranje izvornog koda u container
				COPY ../../.mvn .mvn
				COPY ../../mvnw .
				COPY ../../pom.xml .
				COPY ../../src src
				RUN chmod +x mvnw
				
				# Pokretanje builda
				RUN ./mvnw clean package
				
				# Stvaranje containera u kojem ce se vrtiti aplikacija
				FROM openjdk:17-alpine
				
				## Ovdje je moguce instalirati alate potrebne za rad aplikacije. Vjerojatno vam nece trebati, no dobro je znati.
				## Linux distro koji se koristi je Alpine, stoga se kao package manager koristi apk
				#RUN apk install <nesto>
				
				# Kopiranje izvrsnog JAR-a iz build containera u izvrsni container
				COPY --from=builder target/*.jar /app.jar
				
				# Izlaganje porta
				EXPOSE 8080
				
				# Naredba kojom se pokrece aplikacija
				ENTRYPOINT ["java","-jar","/app.jar"]
				
			\end{verbatim}
			
			\noindent Kada to spremimo, možemo otići u Render Dashboard i uploadati našu aplikaciju.
			New =\textgreater  Build and deploy from a Git repository (sada je potrebno spojiti Github ili GitLab račun što je puno lakše ako smo račun izradili uz pomoć GitHub-a) =\textgreater  Next =\textgreater  Odaberemo naš račun i pritisnemo Connect =\textgreater  Name: odaberemo ime, Region: odaberemo najbližu regiju, Branch: unutar našeg Git projekta odaberemo na kojem branchu se nalazi ta naša aplikacija.
			=\textgreater  Sada pod Root Directory je važno staviti nešto ako imamo unutar našeg git projekta više različitih aplikacija kao što u našem slučaju na jednom git projektu se nalazi i frontend i backend aplikacija pa za Root Directory odabiremo IzvorniKod/NazivBackendAplikacije =\textgreater  Runtime: Docker =\textgreater  Advanced =\textgreater  Dockerfile Path: ./docker/maven/DockerFile =\textgreater  Create Web Service 
			\bigbreak
			\noindent Sada da bismo isto tako uploadali frontend na Render potrebno je u Reactu na app.js datoteci promijeniti neke stvari. Primjer koda us korištenje express-a je sljedeći:
			\bigbreak
			\begin{verbatim}
				const express = require("express");
				const { createProxyMiddleware } = require("http-proxy-middleware");
				require("dotenv").config();
				const path = require("path")
				
				const app = express();
				
				// Configuration
				
				const { API_BASE_URL } = process.env;
				
				// Proxy
				app.use(
				"/api",
				createProxyMiddleware({
						target: API_BASE_URL,
						changeOrigin: true,
					})
				);
				
				app.listen(3000);
				
				app.use(express.static(path.join(__dirname, 'build')))
				
				app.get("/*", async (req, res) => {
						res.sendFile(path.join(__dirname, 'build', 'index.html'))
					}
				);
			\end{verbatim}
			\bigbreak
			\noindent Kada ovo spremimo možemo otići na Render Dashboard.\newline
			
			\noindent New\ Web Service =\textgreater  Build and deploy from a Git repository =\textgreater  Connect
			 =\textgreater  Connect na naš projekt =\textgreater  Sada na što je potrebno obratiti pažnju jest mi sada Root Directory postavljamo na IzvorniKod/NazivDirektorijaFrontenda i Runtime postavljamo na Node =\textgreater  Build Command: yarn build =\textgreater  Start Command: yarn start-prod =\textgreater  Sada još jedna važna stvar je da u enviroment varijable želimo postaviti dodatnu varijablu API\textunderscore BASE \textunderscore URL koju koristimo za spajanje frontenda na backend. Vrijednost te varijable postavimo na link tj. web adresu naše backend aplikacije. Još jedna Enviroment Varijabla koja može biti uzrokovati probleme ako se ne stavi jest NODE\textunderscore VERSION gdje vrijednost postavimo na neku od zadnjih stablinih verzija. Aplikacija CookBooked je postavlje na verziju 18.8.0 =\textgreater  Create Web Service\newline
			\bigbreak
			\noindent Ako je aplikacije uspješno postavljena, prikaže se oznaka Live što nam označi da je aplikacija online.
			
			\eject 
			
			
			
			
			
			
			
			
			
			
			
			
			
			
			
			